香港理大警民衝突 美官員：譴責不合理使用武力

（中央社華盛頓17日綜合外電報導）香港反送中示威者在理工大學與港警爆發激烈衝突，據報港警將他們困在理大。美國總統川普政府高階官員今天說，美國譴責港府「不合理使用武力」並呼籲北京保護香港民主自由。

路透社報導，這名美國高階官員說：「我們譴責不合理使用武力，並敦促各方避免暴力行為，要展開建設性對話。」

「正如總統先前所述，美國希望北京當局兌現中英聯合聲明中的承諾，保護香港自由、法治和民主的生活方式。」

香港反送中示威者17日在理工大學與港警爆發激烈衝突，通宵對峙，校園內瀰漫催淚彈煙霧，各處失火。

閱

遣左半年

譴責

【人道理由❗❗❗要求開路】

## 一邊和你LUNCH，一邊要求開路呀!!! 推俾國際。

街坊唔好講明去增援/開缺口，反而用❗人道理由❗要求開路，運送食物+FA，要國際傳媒影住，popo唔俾，就加強我地國際線。

廢話。對依家有咩幫助？

1. 要諗計射d 物資入去，班狗係寧願入面餓死哂都唔會開路。
2. 要用車，唔係乜都開始唔到。
3. 打得赢就班狗要end game。

Bullshit

緊急呼籲
你仲返工？去佐敦啦！
不落單
不譴責
不退縮

已閱

（中央社華盛頓17日綜合外電報導）香港反送中示威者在理工大學與港警爆發激烈衝突，據報港警將他們困在理大。美國總統川普政府高階官員今天說，美國譴責港府「不合理使用武力」並呼籲北京保護香港民主自由。

唔係中共係邊個

譴責左半年佢地唔係唔知冇用下嘛?

譴責有春用

仲有一日

美國仲未星期一
就到喇
星期一
希望在前

又話會同香港人一齊行???

我要制裁!

解放軍違憲違法自發係香港執行任務

仲對話

我成日都覺得譴責呢兩隻字係戇鳩之中嘅戇鳩
譴責完咁點？有冇傷過皮毛啊

開架航空母艦到南海表下態先

見到佢講譴責就大撚獲....
有不詳預感
連最後核彈....人權法應該都凍過水.....